{
    "question": "Apa yang dimaksud Jaringan Apikal ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jaringan meristematik atau titik tumbuh tanaman, adanya ada di ujung2 tanaman ^_^ <br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span><strong><em>Meristem apikal</em></strong> <br>merupakan jaringan yang memicu tumbuhan untuk dapat tumbuh meninggi. banyak terdapat pada ujung akar dan ujung batang</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-saat-menahan-nafas-apa-yang-dirasakan-atau-peristiwa-apa-774",
            "question": "Pada saat menahan nafas , apa yang dirasakan ? atau peristiwa apa yang terjadi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sesak dan tidak bisa bernafas :D<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sesak nafas ._. tapi bermanfaat karna bisa merangsang darah untuk membentuk lebih banyak sel Hb :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sumber-makanan-mengandung-karbohidrat-adalah-a-ketel-653",
            "question": "1. sumber makanan mengandung karbohidrat adalah ........    a. ketela, jagung, tempe\r\nb. susu, telur, kedelai\r\nc.jagung, singkong, nasi\r\nd. jeruk, tomat, alpukat\r\ne. kamiri, daging, telur\r\n\r\n2. protein dalam tubuh akan segera dirombak dalam tubuh dalam bentuk ....\r\na. polipeptida\r\nb. asam amino\r\nc. protein hewani\r\nd. protein nabati\r\ne. glukosa\r\n\r\n3. organ berikut yang berfungsi dalam pengaturan kadar gula darah adalah ...\r\na. hati\r\nb. pankreas\r\nc. empedu\r\nd. lambung\r\ne. usus halus\r\n\r\n4. adanya gangguan pada pengaturan gula darah akan mengakibatkan penyakit kencing manis. Penyakit ini disebabkan oleh kekurangan hormon ...\r\na. adrenalin\r\nb. insulin\r\nc. kolesistokinin\r\nd. enterokinase\r\ne. erepsinogen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. C jagung singkong nasi<br>2. B\u00a0 \u00a0 Asam amino\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>3.A\u00a0\u00a0 Hati<br>4.B Insulin<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. c (<span>jagung, singkong, nasi )</span><br>2. b asam amino<br>3. a hati<br>4. b. insulin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pneumonia-adalah-penyakit-yang-kekurangan-o-2-atau-co-2-345",
            "question": "Pneumonia adalah penyakit yang kekurangan... = O_{2} atau CO_{2} ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "O2, karena <span> pneumonia yaitu Kekurangan pasokan oksigen dapat berakibat serius pada penderitanya.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-ketika-makanan-di-uji-dengan-larutan-tembaga-sulfat-ii-bis-431",
            "question": "Kenapa ketika makanan di uji dengan larutan tembaga sulfat II bisa berubah warna menjadi biru larutannya?    kenapa ketika makanan di uji dengan larutan asam chlorida bisa menjadi hancur makanannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mungkin tergantung dari nilai pH nya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ccra-penggantin-jalan-pagi-yang-baik-untuk-kesehatan-200",
            "question": "Ccra penggantin jalan pagi, yang baik untuk kesehatan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Latihan pernafasan saat pagi hari",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-persamaan-tumbuhan-lumut-dan-tumbuhan-paku-serta-apa-per-428",
            "question": "Apakah persamaan tumbuhan lumut dan tumbuhan paku ?\r\nserta apa peranannya masing-masing ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sama-sama melakukan fotosintesis.Sama-sama melakukan reproduksi generatif dan vegetatif.Daur hidup mengalami pergiliran keturunan.Sporofit merupakan keturunan generatif.Berkembangbiak dengan spora.Sama-sama memiliki klorofil.Sama-sama menyukai habitat yang lembab.<span>Kebanyakan tinggal di daerah tropis</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0tumbuhan yang sama- sama hidup di tempat lembap, memiliki spora. Maaf, aku hanya tahu itu saja <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-peralatan-yang-berbentuk-selang-dengan-fungsi-sebagai-pembil-684",
            "question": "1.\u00a0Peralatan yang berbentuk selang dengan\u00a0fungsi sebagai pembilas dan pencuci perut. Selain itu, alat ini dapat juga difungsikan\u00a0untuk pengobatan dan pengambil getah lambung disebut ...    A. rectal tube\r\nB. stomach tube\r\nC. pembedahan\r\nD.pendeteksian\r\nE. telisik\r\n2. perbedaan utama antara sistem pencernaan\u00a0pada hewan memamah biak dengan manusia terletak pada susunan dan\u00a0fungsi dari ...\r\nA. lidah dan mulut\r\nB. gigi dan lambung\r\nC. usus dan anus\r\nD. gigi dan\u00a0kerongkongan\r\nE. usus halus dan usus besar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. B <br>Pembahasan :\n<br>a) Rectal tube, peralatan yang digunakan untuk membersihkan rek- tum dan gas-gas dari usus.\n<br>b) Stomach tube, peralatan yang berbentuk selang dengan fungsi \nse- bagai pembilas dan pencuci perut. Selain itu, alat ini dapat juga \ndifungsikan untuk pengobatan dan pengambil getah lambung.\n<br>c) Pembedahan dengan pembuangan bagian usus yang mengalami radang apabila sudah terlalu parah.\n<span><br>d) Pendeteksian kelainan pada lambung, usus 12 jari, dan esofagus melalui penggunaan sinar-X.</span><br><br>2. B<br>Pembahasan:<br>Pada hewan memamah biak struktur giginya seperti kapak yang berguna \nmenjepit danmemotong makanan. Dibantu dengan lidah, gigi seri mengambil \nmakanan, kemudianmencampurnya dengan air liur. Gigi geraham berbentuk \nlebar dan datar, dengan rahangbergerak menyamping sehingga makanan \ntergiling secara mekanik.Berdasarkan susunan giginya, terlihat bahwa \nsapi (hewan memamah biak) tidakmempunyai gigi seri bagian atas dan gigi \ntaring, tetapi memiliki gigi geraham lebihbanyak dibandingkan dengan \nmanusia sesuai dengan fungsinya untuk mengunyahmakanan berserat, yaitu \npenyusun dinding sel tumbuhan yang terdiri atas 50% selulosa. <br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-alasan-chlorophyta-dianggap-sebagai-tetua-kingdom-planta-788",
            "question": "Jelaskan alasan chlorophyta dianggap sebagai tetua kingdom plantae!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Seperti diketahui, ciri-ciri kingdom plantae adalah:\n1. Eukariot\n2. Terdiri atas banyak sel (multiseluler)\n3. Memiliki dinding sel\n4. Memiliki klorofil dan menyimpan cadangan makanan dalam bentuk amilum (pati)\n5. Mengalami pergiliran keturunan dalam siklus hidupnya\n\nYang jelas membedakan plantae (tumbuhan) dengan hewan atau lainnya (misal jamur) adalah tumbuhan memiliki zat hijau daun atau kloropil. Makanya chlorophyta (tumbuhan berklorofil) disebut sebagai tetua kingdom plantae.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "seperti diketahui, ciri - cirinya adalah :<br>1. Eukariot<br>2. terdiri atas banyak sel\u00a0<br>3. memiliki dinding sel<br>4. memiliki klorofil dan penyimpan cadangan dalam bentuk amilium<br>5. mengalami pergiiran keturunan dalam siklus hudupnya\u00a0<br><br>yang jelas membedakan plantae (tumbuhan) dengan hewan atau lainnya (misal jamur) adalah tumbuhan memiliki zat hijau daun atau klorofil. Mangkanya chlorophyta\u00a0(tumbuhan berklorofil) disebut sebagai tetua kingdom plantae",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mineral-yang-penting-bagi-pembentukan-tulang-adalah-dan-979",
            "question": "1. Mineral yang penting bagi pembentukan tulang adalah ...... dan ......    2. lambung pada sapi yg berfungsi sebagai lambung yg sesungguhnya adalah ....\r\n3. gerakan peristaltik terjadi di ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Ca (Kalsium<br>2. Obamasum<br>3. esofagus (kerongkongan)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-tabel-proses-pencernaan-dan-organ-tempat-berlangsungnya-437",
            "question": "Buatlah tabel proses pencernaan dan organ tempat berlangsungnya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya kasih bahannya aja, dibuat tabel sendiri ya<br><br>Sistem Pencernaan : -mekanik<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -kimiawi<br>Organ pencernaan : - mulut<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- esofagus\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- lambung<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- usus halus<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- kolon\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}